亞太軍備競賽加劇 台澳日韓印皆加大軍力擴張

近來，美國的幾個亞太主要盟友，包括台灣、澳洲和日本分別先後宣布增加國防開支，以保護自己免受中國快速軍事擴張的影響，亞太地區緊張局勢有加劇的趨勢。據半島電視臺報導，澳洲在6月下旬宣布將在未來十年內將國防開支增加40％，這令大多數觀察家感到驚訝。台灣也宣佈明年國防開支增加3.5%達3500億，並且同時預期後年的國防開支有可能超越4000億。

澳洲擴建海軍

澳洲是亞太地區美國的重要合作夥伴，也是五眼聯盟成員之一，兩國之間的合作仍然是澳洲新戰略思想的核心。美澳兩國共享情報，在亞太地區的戰略目標在很大程度上是重疊的，特別是在遏制不斷擴大的中國地區影響力方面。

澳洲的地理位置決定了大部分新的國防資金將流向海軍

中國在南中國海越來越具有侵略性，許多分析家擔心戰爭的可能性加大。因應情況，澳洲加快軍隊現代化，訂購先進的超靜音法國潛艇，並在近獲得了第一批美國隱形戰機F35，並增加了先進的海軍艦艇。

今年2月，美國同意出售澳洲先進的隱身遠程反艦導彈，該導彈能夠擊落370公里範圍內的目標，是澳洲目前的魚叉導彈射程的三倍。它們可以從飛機或戰艦上發射。大大增強了澳洲海軍的進攻能力。

美澳兩國合作的高超音速導彈技術也正在研究中，由於導彈以極高的速度飛行，能夠在極短的預警時間內攻擊目標。它們能夠在不規則的路徑上飛行，從而使敵方的防禦陷入混亂。澳洲海軍的預警能力將通過一個新的水下探測網來增強，該探測網將覆蓋從北海道進入澳洲大陸的航線，從而向澳洲國防軍發出任何正在接近的水面艦艇或潛艇的警告。

日本改變遊戲規則

日本一直依靠盟友美國來保護其免受潛在侵略者的威脅，同時維持二戰後的和平憲法。目前這種情況在發生變化，日本雖然仍然得益於美國的大力支持，但現在卻希望發展自己的攻擊能力，這將改變該國的軍事姿態。

在一個日益動盪的地區，日本的軍事預算將連續第八年增加至480億美元，因為它一直在穩步尋求重新武裝，改組空軍，購買美國隱形F35戰機和預警機。日本擔心中國崛起帶來的威脅，從而要再次開始測試其遠程導彈，以在需要之時打擊數百公里外的目標。

最初，日本想從美國購買一種陸基導彈攔截系統，目的是保護日本城市和駐紮在日本的5萬名美軍免受彈道導彈的攻擊。它的價格高達41億美元，且不能保證100％正常工作。日本首相安倍晉三決定尋求替代方案，這些方案將把運營控制權牢牢掌握在日本人手中，令衝突的焦點不在日本本土。

日本在擴建一支日益強大的自衛隊。日本的直升機護衛艦「出雲號」（Izumo）正在改裝，以供搭載F-35B噴氣式隱形戰機使用，從而使其成為一艘准航母。

韓國步向國防自主

不同於日本，南韓因鄰近中國及北韓，危機意識一向較重，但同時也相當依靠盟友美國來保護。但在冷戰後美國開始退出亞洲事務，令南韓意識到軍隊現代化及自主化的必要性，加上近年美韓兩國在駐韓美軍的軍費上爭端甚多，更是加速了這一現象。

步入21世界後，南韓加速空軍及海軍的現代化進度，包括向美國採購F15K及F35A，同時也開始培育自身的國防產業，成功自我生產多項重要裝備，比如直昇機航母獨島號、廣開土大王級驅逐艦、世宗大王級驅逐艦。

南韓已先後制定了《國防改革基本計劃2006~2020》和《國防改革基本計劃2009~2020》，2018年的軍費開支達462億美元，逼近日本的國防開支，估了GDP的2.6%，以應對日益嚴重化的兩韓關係及緊張的中韓關係。

Push

圍堵支共

老實講都係睇美國睇重邊個國家 果個國家就會係亞太最強

韓國終於埋位

應該快D建太空軍
搶先建造世界奇觀朗基努斯之槍

已有太空軍，旗下已獲得原先由空軍操作的各種人造衛星，神秘飛機X-37都已經轉交太空軍